抑鬱症嘅你哋受緊咩治療同食緊咩藥？

呢幾個月個人完全丁點動力都無

自卑到極點 甚至乎覺得任何人嘅人生都比自己更有價值
每日起身都覺得自己點解仲未死
最搞笑係自己又唔敢自殺
每日都係生無可戀 死無可悲 行屍走肉咁苟活
上網take左幾個test話係嚴重抑鬱叫我盡快求診

問題係想求診都唔知可以點入手
所以想請教下同路人意見同經歷

直接去醫院搵精神科睇下？

有公立要等好耐
要醫生轉介
去私家。我睇張逸和 好好
我又有睇心理醫生
現在的藥好少副作用
我食plastiq 醫抑鬱
好藥。一個星期後有了動力
個人覺得其他抗抑鬱藥例如Lexapro, Effexor 沒咁好
我抑鬱嚴重到出現幻聽叫我自殺
但真係要好嚴重，所以食deanxit
有緊張焦慮通常開Xanax Valium 但會上癮
所以有D醫生會開Lyrica 作長期抗焦慮藥
我企跳幾次。自殺需要無比勇氣
所以不要責駡自己唔敢自殺
有一次差不多成工，半個身出了露台
但覺得要給自己最後機會
打給撒馬利亞評估是高風險
所以又有一個好好的社工給我

我情況反覆
所以阿媽過了來住
睇實我唔好自殺
禿廢了一個星期
跟著番到工正常

我份職業很大壓力
成日被辱罵
所以很反覆

我是過來人
無論醫生心理醫生社工屋企人拋了一條繩給你
你都要靠自己意志
向那些自卑無助感說再見
全力揸住條繩
從谷底上來

我阿媽比我一日廢一陣話自己沒用廢物
但有quota
廢夠了一二個鐘就推我一把
認真工作

抑鬱是很難醫
但上天給了你這個病
你也要令這個痛苦的經歷
變得有用
希望將來可以幫到人

練緊掟磚希望幫香港國出番一分力

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我之前睇張建良，醫好左抑鬱。後尾有焦慮等症狀，仲有少少底，睇中醫醫好左